【抗暴之戰】藏鎅刀17歲女生獲撤控 控方指曾向警講粗口兼逃走屬自招嫌疑

網民去年11月發起連日三罷，並在各區堵路。一名17歲女學生被指於「黎明行動」當日在銅鑼灣管有鎅刀，遭控以管有攻擊性武器罪。案件今再訊時，控方表明撤控。主任裁判官錢禮質疑，控方當初以控罪嚴重為由反對保釋，現時卻又撤控。控方及後反對女生的訟費申請時，再指女生當日向警員講粗口且企圖逃走，屬自招嫌疑。最後裁判官裁定控方未能證明本案出現特定情況，判女生可取回訟費。

控罪指17歲被告馬姓女學生於去年11月11日在銅鑼灣怡和街9至15號後巷管有一把鎅刀。案件於去年11月13日在東區裁判法院首次提堂，當時被告仍然留醫，兩天後出院應訊，獲准保釋外出。

控方解釋，由於在取得法律意見後，認為未能在毫無合理疑點下證明被告是為了傷害他人而管有鎅刀，因而撤控。裁判官聞言遂質問控方，指本案首度提堂時，被告正在留院，當時控方指稱控罪嚴重，故強烈反對讓被告擔保外出，但現在卻指因證據不足而撤控。控方僅回應謂，被告當時確曾持有涉案鎅刀，惟亦確認當時鎅刀刀鋒未有伸出。

辯方不滿控方未考慮所有情況便提控

控方及後反對辯方申請訟費，指被告行為招致合理嫌疑。裁判官聞言再次質問，指控方雖然聲稱被告身處示威者之間，但沒有對她控以暴動或非法集結罪，她又如何自招嫌疑？控方回應指，當時被告曾向警方講粗口，又在警方欲截查她時企圖逃跑。及後警方在被告右手撿取涉案鎅刀，被告在警誡下承認案發時曾打算逃走。

辯方大律師崔浩泉反駁指，即使當時有人見到被告在逃跑，也不可以對她作出不利推論。辯方又認為，控方指控乃是建基於警員證供，惟相關證供未曾接受盤問，本案情況與一般被告經審訊脫罪後被指自招嫌疑的情況有別。辯方亦表示，被告在案件提訊階段已獲撤控，反指是控方提控時未有考慮所有情況。

最終裁判官指出，由於控方未能證明本案出現特定情況，故裁定辯方可得訟費。

【案件編號：ESCC2536/19】

事實證明所有證供都只係警方單方面，並無第三方證供！

推！

依啲官仲有幾多個

錢官真係唔會令人失望

佢咪一樣試過唔畀人保釋
呢家咪一樣唔畀GPHONE出國

正常野有幾好啊

弱智少陣得唔得

可笑嘅係宜家正常已經好好

佢唔諗係成班黑警衝埋來，嚇到走好撚正常。

你又叫人走 又話人哋好走 popo精神分裂

啲差佬都幾搞笑，又要憎黃屍律師，又要公幣俾錢律師賺

推

質問完又點？

無話好，只係感歎依家正常人都無

女仔留院。。。